+++
title = "使用 exec 命令"
Description = "用 exec 命令进入容器内部，管理有状态副本集。"
weight = 8
+++

用 exec 命令进入容器内部，管理有状态副本集。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **有状态副本集**。

2. 在有状态副本集列表页面，选择有状态副本集所在的命名空间。

3. 在有状态副本集列表页面，单击要用 exec 命令进入容器内部去管理的 ***有状态副本集名称***。
4. 在详情页面，单击 **EXEC**。
5. 在 **EXEC** 区域的容器组中，单击一个要进入的容器名称。
6. 在新的命令窗口，执行命令操作。  
新窗口中的操作与 console 相同。
7. 同时允许以下操作：
	* 单击 **EXEC**，再单击另一个要进入的容器名称，进入到容器内部去管理容器。
	
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
8. 关闭窗口，退出操作。